文匯報：「LNY後，三分一地產鋪結業！」

美聯集團(1200)主席黃建業預期，農曆新年後將有三分之一代理行陸續結業

美聯將策略擴展，有機會收購其他細型地產代理行，吸納精英，而集團亦會重整分行迎戰。■香港文匯報記者 梁悅琴

黃建業指出，去年積極要求分行業主減租，目標為減租30%至40%，但情況未如理想，僅錄平均5%的租金減免。

未來集團不再續租貴租分行。

利嘉閣地產總裁廖偉強：

今年計劃削減一成分行(約21間)以降低成本，主要來自區內重疊、貴租及長期無盈利的分行，

同時會增加兩成人手，由目前的2,500人增至3,000人。

祥益地產總裁汪敦敬：

該公司未來不會再過於依賴分行及進取地開分行，反而會加強透過網上討論區和Apps吸客，包括於個別分行設置門面AI吸客。

點解仲有三分二生存到？->

執一半都唔過份

施永青表態未？

咁咩好囉，根本唔需要咁多

屌 講真 啲鋪show既九成九假盤 食屎啦

本身就係太多

地產名店垃圾藥房海味店
一間不留

地產經紀本身講十句都有八句係大話啦。

根本太多
外國邊有咁多地產地舖
而家轉晒網上 地產佬租工廈就差唔多

其實地產經紀對呢個社會有乜貢獻？

水份行業

仲成r後生仔入行
都唔知佢地點養

一個交易各收 1% 1000萬樓 收10 皮野
唔知乜撚野行業

人工得6k-8k仲要係預支，開到單要還，利用年輕人肯博心態，去請人入行但邊有咁易開單呀依家，早10年就易

黃建業指出，去年積極要求分行業主減租，目標為減租30%至40%，但情況未如理想，僅錄平均5%的租金減免

屌你老母你唔叫住宅業主又減3,4成?
傻撚閪

股票行呢十年都大減俑金吸客，唯獨呢個撚屌行業可以企咁硬唔減

因為壟斷左。

得施永青果兩間、同美聯，三間野做曬個市場

有好多仆街d街邊aa
有大把錢定，嗰啲專呃街坊老人家平賣，之後自己入貨

就係咁多年都無人出聲屌，先俾佢坐大

地產佬可以有咩精英

now財經新聞先話樓市向好喎

地產都淨係得5%減租
唔知點解有種諷刺既心涼

地產代理行叫業主減租

講大話精英

將軍澳一個黨鐵站4、5個屋苑，個個商場都開齊四大代理
執減D，開返民生日用舖頭咪幾好

還我比人住既香港 屌你老母全港啲街啲鋪到到都一樣 名牌 地產 美心 香港係比香港人住呀 要開返支那啦

請人喎，經濟下行？？

大學嗰時有同學去做
Summer 開到單
賺左十萬 即走
佢話夠洗一年

好似大圍 一條街五間美聯
做乜鳩

街頭霸王

老老實實
文匯報係唱衰香港表表者
日日都話經濟差, 失業, 死人冧樓, 冧市
乜都齊

勇武過唔少人。

唔好氹我開心wo

good

［警世］原來黃色經濟圈都有春袋！！！！！

呢句真，仲要一聽就知，垃圾來

利嘉閣近來仲日日 facebook 請 MK

淘大幾時沙士價？

唔係中美利港?

本身就亂開鋪, 有o的地方地產鋪多過便利店

咁咪好囉
樓價咁貴點買樓呀

提子

仲要唔係私人樓
二手居屋咋

大灣區機遇處處

文匯報幾時執？

good news

最好執一半藥房、金舖

1. 中原/利加閣 = 施永青

2. 美聯

得呢兩個老細